Лучи света, испускаемые точечным источником $S$, падают на однородный шар из прозрачного материала с показателем преломления $n$. Луч, вышедший из источника $S$ под углом $\alpha$ к прямой $MN$, на которой лежат источник и центр шара, после двух преломлений на границе шара, пересекает $MN$ под углом $\beta$ в точке $K$. Расстояние $SK=\ell$.
\begin{enumtask}
\item Выразите радиус шара и расстояние $SO$ от источника до центра шара через параметры $\ell, \alpha, \beta, n$.
\item Вычислите $SO$ и $R$ для значений $n=2$, $\alpha=60^\circ$, $\beta=30^\circ$, $\ell = 10\unit{см}$
\end{enumtask}
